【樓市狂潮】陳啟宗：地價升，樓價都可以跌！

【樓市狂潮】陳啟宗：地價升，樓價都可以跌！

即時財經 2017-04-27 13:11:35 HKT

內房近年不問價攻港搶地，恒隆系董事長陳啟宗在股東會後指，地價同樓價無必然關係，地皮需求源自開發商，有啲發展商不一定最理性，但賣樓是市場需求，「地價升，樓價都可以跌」。

陳啓宗指，三十年前亦有南洋富豪陳松青，日本軟銀創辦人孫正義及外資來港，但「成功的不太多」，今次來港發展的內地資金會否成功有待觀察。

至於本港開發商是否太保守，他曾在年報指內房可能認為本港開發商是「愚昧」，但本港開發商現時只會「等待市場下跌」。他指，不止恒隆，而是幾乎本港全部地產商均採相同態度，認為港資中資分別是對「盈利看得幾重」，以及風險把控，市場看法都不一樣，他在同本港地產商的飯局中，大家都「搲頭」，不明對方點解俾如此高價，認為「純理性計數，係計不到條數。」

他在股東會上指，恒隆亦有參與土地市場，但贏不到，相反內地土地市場及商業地較有機會。

至於在股東大會上，有股東質疑為何恒隆地產多年不增加派息時，更自2014年股息由0.76元減至0.75元。他指該一仙是一個訊號，當時已留意到內地市況不穩，但至近期市況已見好轉，但好轉速度幾快仍有待時間觀察，但相信寒冬已過。

公司現時在港僅餘浪澄灣數十伙及藍塘道部分供應，已賣得「七七八八」，有股東憂慮如何依靠收租物業維持派息，陳啓宗強調，投資恒隆係睇長線，近年公司專注商業物業發展，若股東認為其他發展商好亦可投資對方，但「人人有自己的路，如果今日轉下，聽日又轉下，大劑！」又指「最重要係知道公司做緊咩，相信我哋就一齊玩，投資，搵錢」，隨著內地商業物業落成營運，有力維持派息，雖然不能保證不減派息，但過往十年亦無減派息記錄。

記者：方楚茵

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

(蘋果日報)

內你老母！

夜行吹哨？